@inproceedings{Charuau-Briglia-Godde-Bailly:JEP-TALN:2024,
    author = "Charuau, Delphine and Briglia, Andrea and Godde, Erika and Bailly, G\'erard",
    title = "Entra{\^\i}nement de la coordination respiration-parole en apprentissage de la lecture assist\'ee par ordinateur",
    booktitle = "Actes de JEP-TALN-RECITAL 2024. Actes des 35\`emes Journ\'ees d'\'Etudes sur la Parole",
    month = "7",
    year = "2024",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "351-360",
    note = "",
    abstract = "Cette \'etude vise d'une part, \`a identifier les indices respiratoires pouvant \^etre consid\'er\'es comme la signature de l'am\'elioration de la fluence, et d'autre part, \`a examiner les effets de l'entra{\^\i}nement de lecture assist\'ee par ordinateur sur la progression de la coordination respiration/parole. 66 \'el\`eves (CE2-CM2) ont \'et\'e r\'epartis en trois groupes selon le mode d'entra{\^\i}nement suivi : contr\^ole, entra{\^\i}nement avec surlignage par mot et entra{\^\i}nement avec surlignage par groupe de souffle. Tous ont \'et\'e enregistr\'es avant (pr\'e-test) et apr\`es trois semaines d'entra{\^\i}nement de lecture assist\'ee (post-test) lors de la lecture d'un texte entra{\^\i}n\'e et d'un autre non-entra{\^\i}n\'e. Les r\'esultats indiquent que la planification respiratoire et la gestion des pauses est am\'elior\'ee sur un texte entra{\^\i}n\'e. Toutefois, il n'y a pas de transfert significatif de ces am\'eliorations sur le texte non-entra{\^\i}n\'e.",
    keywords = "Pauses,Coordination respiration-parole,Prosodie,Lecture assist\'ee par ordinateur",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2024/1607.pdf"
}
